IDC公布﹕華為智能手機首季歐洲出貨量 大增66%

IDC公布﹕華為智能手機首季歐洲出貨量 大增66%

財經快訊

撰文：張偉倫
2019-06-14 18:35
最後更新日期：2019-06-14 18:35

數據調查機構IDC公布今年首季在歐洲地區的智能手機出貨量數據，期內三仍是一哥，市場佔有率為29.47%，出貨量為1,570萬部。可是與去年首季相比，出現市佔率及出貨量均下跌，其中市佔率下跌1.31個百分點，出貨量按年跌6.82%。

蘋果則二哥地位不保，市場佔有率由18.55%降至14.74%，按年跌3.81個百分點，出貨量按年下跌22.73%至780萬部。

蘋果的二哥地位由內地電訊設備生產商取代，市場佔有率由14.86%，大增10.53個百分點，出貨量增加66.13%至1,350萬部。

另一內地生產商小米，市場佔有率為4.55%，按年增1.5個百分點；出貨量增加33.26%至290萬部。

第二第三季跌到零真係咪話唔高興

出貨量

首季

歐洲好多人用華為架 認真

但之後唔知

google, fb都是奶共狗